%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapter 2: Fundamentos Teóricos 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

En este capítulo se han de presentar los antecedentes teóricos y prácticos que
apoyan el tema objeto de la investigación.

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section{Ideas principales}
\label{2:sec:1}
Es impresindible que comencemos con la forma más común a la hora de hallar áreas de funciones, ésta es la integral definida.
La integración es un concepto fundamental del cálculo y del análisis matemático. Básicamente, la integral es una generalización 
de la suma de infinitos sumandos,infinitamente pequeños. Cuando realizamos la integral de una función estamos representando
el área limitada por la gráfica de la función, con signo positivo cuando la función toma valores positivos y con signo negativo cuando toma valores menore que cero.

El problema surge cuando se intentan calcular áreas cuya integral no tiene resolución con métodos inmediatos ni con pequeñas modificaciones que convierten 
una integral compleja en una inmedita, y es aquí donde entra la larga lista de métodos numéricos, como por ejemplo el método de de Taylor,Simpson, punto medio, 
regla del rectángulo,etc. En este caso, utilizaremos uno de los métodos citados anteriormente, el método de Simpson\footnote{En análisis numérico, la regla o 
método de Simpson(nombrada así en honor de Thomas Simpson) y a veces llamada regla de Kepler, es un método de integración numérica que se utiliza 
para obtener la aproximación de una integral definida}

\section{Segundo apartado del segundo capítulo}
\label{2:sec:2}
Como ya sabemos, debemos establecer la función con la que se realizará todo el proyecto, ésta va a ser la siguiente:
\[ F(x)=\frac{1}{\sqrt{2\pi}} \text{e}^{\frac{-x^2}{2}}\]\par
Cuya integral no tiene solución:
\[\int_{-1}^{1} \frac{1}{\sqrt{2\pi}}\text{e}^{\frac{-x^2}{2}} \text{d}x\] 
Las integrales definidas tienen la característica necesaria e impresindible de necesitar una acotación en un intervalo. Obviamente, con la  regla de Simpson
también se debe especificar un intervalo, y es éste precisamente, el que determina que fórmula de Simpson es más apropiada. Antes que nada,debemos decir que
existen dos fórmulas para nuestra regla, cuya elección recae en el tamaño de la acotación, es decir, para un intervalo pequeño, como por ejemplo [-1,1],
se debe utilizar la fórmula simple del método y para una cota superior, como lo es [2,23] es más correcto el uso de la fórmula compuesta de Simpson.
La fórmula simple se define como:
\[\int_{a}^{b} f(x)\text{d}x ~ \frac{b-a}{6}\big[f(a)+4f(m)+f(b)\big]\]\par
 
Por otra parte, la fórmula compuesta aparece como:

\[\int_{a}^{b} f(x)\text{d}x ~ \frac{h}{3}\big[f(x_0)+2\sum_{j=1}{\frac{n}{2-1}} f(x_{2j})+4 \sum_{j=1}{\frac{n}{2}}f(x_{2j-1})+f(x_n)\]


En nuestro proyecto, se nos ha propuesto utilizar principalmente el intervalo [-1,1] pero debido al tipo de experimento que deseamos 
realizar, además de éste, otros intervalos de diferentes tamaños para que nos produzcan resultados variados y se determine, como se ha expuesto aquí,
la considerable diferencia entre la utilización de cada una de las fórmulas y la variación entre las diferentes cotas.


